新手求教簡單Python

本身冇IT底, 學Python 係為工餘興趣/試下。而家係youtube 睇緊教學片都唔係好明, 成日跟住做都會彈error, 唔知有冇咩有效學習方式/ 網站?

好似呢個, 想問下點解會error ?
class Data:
def __init__(self,data1=100,data2):
self.a=data1
self.b=data2

你有error 9成係你environment d setting 有問題

Error log 呢

都有興趣想學多d野

Codacademy

好似唔可以第一個input 有default而第二個無

我而家睇到def. class呢D已經唔係好明

你學Python既原因係咩,Java,C#唔會比較好咩?

2.7 default parameter 放後面
3 應該冇error

樓主, 學code最忌速成, 穩打穩先最有益
比個網你跟住學, 打到通關, 你就差唔多

default parameter係可以唔洗user input落去，
non-default paramter係一定要俾，
所以non-default一定要擺喺頭，咁啲parameter就可以
好自然咁排咗次序

我係跟呢個youtube 學, 唔知點解我會出error...

我用呢個網上python

Thz. 但我連最最基本concept/ command 都未明同清

一係你data2都俾埋default value,
一係你拎走data1個defaullt value

btw,你英文程度點，句exception應該好清楚㗎喎

我知咩事啦
default 左個D要放最後先得, 唔可以放中間或者最頭
多謝指教

Try below:

IT真係好難明
有冇咩hardcopy 書可以推介下?

是但一本繁體中文講Python就得啦

App store 有個App有教

梗係睇o’reilly系列
邊有人走去睇繁中

我淨係識ball python

之前都有人提 codeacademy。好清楚灌輸 d concept，好過睇書！

免費?我見你地講個d網都要sign up?

Sign up唔一定要錢

唔好睇支那垃圾
介紹你睇MIT既introduction to computer science
係youtube 係入門course 用python教
學完可以跟著上

電子書，唔駛錢

我都係自己鳩學
Youtube PY4E+codecademy
之後係咁意學下d library例如pandas
實戰多d就熟

學你老母

買本書啦

英文差呢本有中譯

最基本學咗C先啦

今日睇左2堂, 幾好

Thz. Bro

睇到第3堂, 我已經覺得好撚難消化

我都諗住學python 但唔肯定係咪對自己果行有幫助

vfx industry

有時間可以睇下呢本書，從最底習分析variable 同logic, 你明左之後，學咩language 都好易

睇完都要再自己再畫table 出黎先明, 自問真係想唔出呢D

Hello World 是常識吧

你要知bisection search個algorithm係點先

咁簡單都自己唔肯去google應該唔駛學落去

我係睇完明, 但要我寫真係寫唔出,
最少我要畫table計, 先知點解要加abs()

請問咩app

咁個guess^3可以大/細過cube,我淨係要知個difference去同epsilon比較,咪用abs
其實你應該由頭開始學,學吓for loop/while loop有乜分別,佢地都係keep住做同一樣嘅野

寫code叫人睇number theory

thz.
其實已經係由頭開始睇，呢個係第三堂其中一隻slide

頭先我都去書店睇左陣，好似明多少少

你諗吓個algorithm每一個step點樣可以轉做python code

python唔係舊野黎咩
咁多新野 點解唔學新

學得Python都遇左行ML pathway , 如果剩係寫crud 洗撚Python, 殺雞用牛刀

就算ML都唔關number theory事，最多係stat同matrix
況且，你又知人無數底？

樓豬淨係睇中文source ？

係嘅話 真心勸你早日轉返英文

去到後面講container meta-class 之類你用中文睇會好辛苦

開始學code 之前要接受到比無盡嘅bug 折磨

冇愛 / 唔係m 都做唔到it狗

唔係, 而家睇緊MIT個6001 course, 但我覺得佢D內容好似講得好快, 同唔夠例子/case 去學/試

佢error message咪話左比你知咩error

求指教

我就睇呢本Head First Python看，寫得夠淺白。

看programming不建議你看youtube，因為通常都講得太快。
最焣要自已試，試下乜野唔work，試下試下就學識。
只係跟住人地打code沒有意思的，你都唔係真係明個syntax。

Python 3.7.3好新架，今個用先出。
有乜野新langauge好過Python?
我淨係諗到Kotlin同Swift，除非你寫apps，學呢個兩個language冇乜大用。

嗯，我都覺。
想要d簡單case 去學下試下，最好有埋solution .

呢本個人覺得幾好

我推介本書，成本書一個project，用python起個簡單website。上官網有solution下载

我覺得自己係腦殘智障, 第一份assignment 都做唔到
請問可唔可以幫我睇下Part C咩事?

annual_salary=int(input("Please enter annual salary: "))m=0low=0high=10000epsilon=100semi_annual=0.07i_return=0.04house=250000total_save=0step=0while True: portion_saved=int((high+low)/2) total_save=0 month_salary=annual_salary/12 m=0 for m in range(1,37): if m%6==0: month_salary=month_salary*(1+semi_annual) else: month_salary=month_salary month_save=month_salary*portion_saved/10000 current_save=total_save*(1+(i_return/12)) total_save=current_save+month_save step+=1 if abs(total_save-house)<=epsilon: print("Best saving rate: ","{:0.4}".format(portion_saved/10000)) print("Step of Search: ",step) break elif abs(total_save-house)>epsilon: if total_save>house: high=portion_saved else: low=portion_saved if low>=high: print("It's not possible to pay down payment in 3 years.") break

出乜事error message，有乜野問題，你expect佢咩output，實際上出咩output，講清楚
唔好淨係貼一堆code然後expect人地慢慢睇返咩事

就咁驟眼睇，month_save=嗰行未indent

Sorry
個case 係叫我用bi-section search, 做一個計算程式:
1.你人工年薪係X,月薪即係X/12, 而你每半年會加一次人工7%;
2.你每個月會張月薪某個%(Y)存入銀行, 年回報係4%, 呢到佢當每月回報(4%/12);
3.一開始係0, 你要用3年(即係36個月)時間, 要儲夠$250000 +/- 100 (即係 249900 ~ 250100)
而份功課要求我地輸入X: (即係年薪), 佢會計出
1) Y:(即係每個月要存人工幾多%, 3年後就夠249900 ~ 250100);及
2) 做左幾多次bi-section search;
如果冇可能係3年內存夠250000, 要出"Not possible "

佢份功課有埋test case, 但我試黎試去唔知錯咩, 出唔到佢個結果:
Test Case 1 >>>
Enter the starting salary: 150000
Best savings rate: 0.4411
Steps in bisection search: 12
Test Case 2 >>>
Enter the starting salary: 300000
Best savings rate: 0.2206
Steps in bisection search: 9
Test Case 3 >>>
Enter the starting salary: 10000
It is not possible to pay the down payment in three years.

你而家段code係第6, 12, 18個月頭就加人工，但以我理解條題目，應該係完咗第6, 12, 18個月先加人工？
你跟佢個test case input，出咗咩result?

另外，個end case有問題
假設low == high - 1, 個portion_saved = int((high + low)/2)永遠都會等於返low，會出infinite loop

呢個係我自己試的result, 我又執左少少但都係出唔到test case 個數, 請問可唔可以幫我睇解唔同?:
case 1
Please enter annual salary: 150000
Best saving rate: 0.436 (應該係 0.4411)
Step of Search: 11
case 2
Please enter annual salary: 300000
Best saving rate: 0.218 (應該係 0.2206)
Step of Search: 13

我份code 係下邊:

annual_salary=int(input("Please enter annual salary: "))m=0low=0high=10000epsilon=100semi_annual=0.07i_return=0.04house=250000total_save=0step=0control=Truewhile True: portion_saved=int((high+low)/2) total_save=0 month_salary=annual_salary/12 m=0 for m in range(1,37): if m%6==0: month_salary=month_salary*(1+semi_annual) else: month_salary=month_salary month_save=month_salary*portion_saved/10000 current_save=total_save*(1+(i_return/12)) total_save=current_save+month_save step+=1 if low+1==10000: print("It's not possible to pay down payment in 3 years.") break if abs(total_save-house)<=epsilon: print("Best saving rate: ","{:0.4}".format(portion_saved/10000)) print("Step of Search: ",step) break elif abs(total_save-house)>epsilon: if total_save>house: high=portion_saved elif total_save low=portion_saved

將if m%6==0嗰part放到for loop最尾

打咁多野喺度問
你不如諗下有機會錯咩再google下啦
同埋debug最簡單係逐樣野print出黎睇，睇下邊部份print完同你expect嘅唔同 咪知邊度錯
你應該搵一陣就會搵到

高手
真係得左
好多謝你

可唔可以講多少少?
其實我自己都係到9試左好耐...

每一句前面print 啲鳩野咪知行到去未
例如想知有冇入if statement咪

a = 1if a == 2: print(‘on9’)

咁咪知有冇入statement

當然最好緊係用debug tools 啦

唔好意思, 有D野想請問下, 好似我打左呢段:
word="ab"
word1="cd"
word_list=list(word)
word_list.insert(0,word1[1])
"".join((word_list))
print(word_list)
佢出左 ['d', 'a', 'b'], 但我想佢出 "dab", 請問點解唔得?

word_list = “”.join(word_list)

巴打一齊入谷啦 雖然個谷係for devops

個人認為學寫code 唔應該一開始就學scripting language 姐係python 好易搞到自己好亂 例如個variable 裝緊咩data type

一開始學java 最好，由data type, condition control, method學起 之後再到OOP

最好學埋少少design pattern先 學左先會比較易明OOP嘅polymorphism

學齊先再學scripting language 之後你就會發現隻隻language 都差唔多樣 個時學program就學佢專有嘅component 或者architecture

有冇啲咩project 仔可以自己跟住學跟住做

初階自學ok
到OOP 同 design pattern 真係最好有人指導下
好易唔明點解要用

呢個網我覺得教得唔錯

練習

如果想有人指導 我都可以幫下 你留tg

thz bro

Recursion 好難....

Bro,我本身份工同IT/data analysis 都冇關, 但我係想學多少少野。
我而家睇緊MIT Open course CS6001, 之後想睇埋CS6002

最終我係想學下點攞、管理同運算D資料或者數據。

點為之管理同運用先 你係想做classification/clustering個種數據分析 定好似拎下data 計下數之後output?

巴打, 可唔可以簡單講下呢2者係咩野黎?

前者係做data analysis， machine learning嘅野要有programming 同數底先搞得掂

後者 咪講緊普通build一個系統去做下D 唔複雜嘅運算 姐係你而家上緊嘅連登，銀行系統 普通programmer做到嘅野

我應該暫時冇能力做到前者

想問下後者有冇咩keyword ?

搞掂咗基本野先recursion 啦

你不如留tg 傾

後者咪要一開始要識我一開始講嘅野（個人認為個到）

有default value 嘅params 要擺得後過無default value 嘅params

SoloLearn

試下data1擺後面

搵個要用programming解決既問題，之後去用學既programming解決佢，當初就係咁一個星期學哂Python basics，你空泛地死記佢啲符號好難學架。

如果Data Analysis就要學numpy, pandas, statisticmodel呢啲Python Package。R都要學，因為可多statistical model都係R搵到，而Ptython有package 可以係python call R library。

其實scripting language根本個定義好空泛，所以斟酌黎無意思，重點係快定慢，而一個language本身係唔會有快慢，快慢取決於佢既implementation，implementation姐係點將你寫既high level code translate做machine code，而現時主要既python implementation有CPython 同PyPy。

CPython係最主流，絕大部份人用佢，亦係由Python Language作者所設立，佢既更新亦係最貼近最新版本既Python language（注意⚠️language！= implementation），一般黎講運行速度唔快。

而PyPy就係另一個implementation，佢有JIT compiler，所以速度快好多，幾乎接近Java，但唔係主流，會有啲Package run唔到，亦唔貼近最新Python Language。

無論咩implementation都好，Python最大吸引處在於個community，大部分既問題，9成8都有人寫好左Package例如numpy同pandas都係用C寫，分別專門處理數字同data wrangling，適當使用會有唔錯速度。

唔好意思，又 有問題問。
我而家用緊anaconda 入邊個 spyder 去學python3 ，想問下點樣先可以用到 flask? 即係好似可以整個網頁interface 出黎

Python Crash Course, 2nd Edition
A Hands-On, Project-Based Introduction to Programming
by Eric Matthes

呢本幾好㗎, 出咗第二版冇耐
用中文嘅料學, 不如你去學好英文先

其實我係睇得明d英文，但係就唔係好明點解都做唔到書或notes入邊d野……

裝flask, 之後睇教學